`mkfs.fat` используется для создания файловой системы FAT на устройстве или в файле-образе. DEVICE - это специальный файл, соответствующий устройству (например, /dev/sdXX) или файлу-образу (который не обязательно должен существовать, если задана опция `-C`). BLOCK-COUNT - количество блоков на устройстве, размер одного блока всегда равен 1024 байтам, независимо от размера сектора или кластера. Поэтому BLOCK-COUNT задает размер файловой системы в единицах килобайт, а не в количестве секторов (как для всех остальных опций mkfs.fat). Если эта опция опущена, `mkfs.fat` автоматически выбирает размер файловой системы, чтобы заполнить доступное пространство.

# СИНТАКСИС

	mkfs.fat [ПАРАМЕТРЫ] DEVICE [BLOCK-COUNT]
